const r=JSON.parse(`[{"question":"many","options":["许多","大量","很少","一些"],"answer":"许多","explanationHtml":"<strong>/ˈmeni/</strong><br/>det./pron. 许多<br/><br/>e.g. There are too many mistakes in this essay. 这篇文章错误太多。<br/><br/>* 混淆词：much（修饰不可数名词）、many（修饰可数名词复数）"},{"question":"much","options":["大量","许多","很少","一些"],"answer":"大量","explanationHtml":"<strong>/mʌtʃ/</strong><br/>det./pron. 大量<br/>adv. 很<br/><br/>e.g. I enjoy reading very much. 我非常喜欢阅读。<br/><br/>* 混淆词：many（修饰可数名词复数）、much（修饰不可数名词）"},{"question":"sure","options":["确信的","当然","肯定","确定"],"answer":"确信的","explanationHtml":"<strong>/ʃʊr/</strong><br/>adj. 确信的<br/>adv. 当然<br/><br/>e.g. I'm pretty sure I'll be going. 我相当肯定会去的。"},{"question":"both","options":["双方","所有","三者","每个"],"answer":"双方","explanationHtml":"<strong>/boʊθ/</strong><br/>det./pron. 双方，两者<br/><br/>e.g. Both women were French. 两名妇女都是法国人。<br/>e.g. Both his mother and his father will be there. 他父母二人都要去那里。<br/><br/>* 补充：both表示\\"两者都……\\"；all表示\\"三者以及三者以上都……\\""},{"question":"all","options":["所有","双方","两者","每个"],"answer":"所有","explanationHtml":"<strong>/ɔːl/</strong><br/>det./pron. 所有<br/><br/>e.g. Cars were coming from all directions. 汽车从四面八方驶来。<br/><br/>* 补充：both表示\\"两者都……\\"；all表示\\"三者以及三者以上都……\\""},{"question":"real","options":["真实的","正确的","真正的","诚实的"],"answer":"真实的","explanationHtml":"<strong>/ˈriːəl/</strong><br/>adj. 真实的<br/><br/>e.g. Tell me the real reason. 告诉我真正的理由。<br/><br/>* 补充：really  adv. 真正地<br/>* 混淆词：true（强调符合事实）、real（强调实际存在）"},{"question":"true","options":["真实的","正确的","真正的","诚实的"],"answer":"真实的","explanationHtml":"<strong>/truː/</strong><br/>adj. 真实的<br/><br/>e.g. Maybe one day you'll find true love. 也许有一天你会找到真爱。<br/><br/>* 混淆词：real（强调实际存在）、true（强调符合事实）"},{"question":"long","options":["长的","短的","高的","矮的"],"answer":"长的","explanationHtml":"<strong>/lɔːŋ/</strong><br/>adj./adv. 长的；长时间的<br/><br/>e.g. a long journey 一个长途旅行<br/><br/>* 混淆词：short（短的）、long（长的）"},{"question":"short","options":["短的","长的","高的","矮的"],"answer":"短的","explanationHtml":"<strong>/ʃɔːrt/</strong><br/>adj. 短的；不足的<br/>adv. 不足<br/><br/>e.g. a short walk 短距离步行<br/>e.g. I'm short of money this month. 这个月我手头有点紧。<br/><br/>* 补充：be short of sth 不足<br/>* 混淆词：long（长的）、short（短的）"},{"question":"open","options":["打开","关闭","开启","开启"],"answer":"打开","explanationHtml":"<strong>/ˈoʊpən/</strong><br/>v. 打开<br/>adj. 开放的<br/><br/>e.g. Open the door. 开门。<br/>e.g. Keep an open mind. 保持开放的思维。<br/><br/>* 混淆词：close（关闭）、open（打开）"},{"question":"close","options":["关闭","打开","关闭","开启"],"answer":"关闭","explanationHtml":"<strong>/kloʊz/</strong><br/>v. 关闭<br/>adj. 紧密的；亲密的<br/>adv. 紧密地<br/><br/>e.g. Jo is a very close friend. 乔是我们亲密的朋友。<br/><br/>* 混淆词：open（打开）、close（关闭）"},{"question":"near","options":["接近","远离","靠近","遥远"],"answer":"接近","explanationHtml":"<strong>/nɪr/</strong><br/>adj. /adv./prep./v. 接近<br/><br/>e.g. Do you live near here? 你住在这附近吗？<br/><br/>* 补充：nearly adv. 接近<br/>* 混淆词：far（远的）、near（近的）"},{"question":"big","options":["大的","小的","巨大的","庞大的"],"answer":"大的","explanationHtml":"<strong>/bɪg/</strong><br/>adj. 大的<br/>adv. 大量地<br/><br/>e.g. This shirt isn't big enough. 这件衬衣不够大。<br/><br/>* 混淆词：small（小的）、big/large/huge（大的，程度不同）"},{"question":"large","options":["大的","小的","巨大的","庞大的"],"answer":"大的","explanationHtml":"<strong>/lɑːrdʒ/</strong><br/>adj. 大的<br/><br/>e.g. They have a large family. 他们家人很多。<br/><br/>* 混淆词：small（小的）、big/large/huge（大的，程度不同）"},{"question":"huge","options":["巨大的","小的","大的","庞大的"],"answer":"巨大的","explanationHtml":"<strong>/hjuːdʒ/</strong><br/>adj. 巨大的<br/><br/>e.g. a huge crowd 庞大的人群<br/><br/>* 混淆词：small（小的）、big/large/huge（大的，程度不同）"},{"question":"small","options":["小的","大的","巨大的","庞大的"],"answer":"小的","explanationHtml":"<strong>/smɔːl/</strong><br/>adj. 少的，小的<br/><br/>e.g. a small town 小镇<br/><br/>* 混淆词：big/large/huge（大的）、small（小的）"},{"question":"easy","options":["容易的","困难的","简单的","复杂的"],"answer":"容易的","explanationHtml":"<strong>/ˈiːzi/</strong><br/>adj. 容易的<br/><br/>e.g. This is not an easy task. 这不是项容易的任务。<br/><br/>* 补充：easily  adv. 容易地<br/>* 混淆词：difficult（困难的）、easy（容易的）"},{"question":"deep","options":["深的","浅的","高的","低的"],"answer":"深的","explanationHtml":"<strong>/diːp/</strong><br/>adj. 深的<br/><br/>e.g. a deep sleep 深度睡眠<br/><br/>* 混淆词：shallow（浅的）、deep（深的）"},{"question":"low","options":["低的","高的","深的","浅的"],"answer":"低的","explanationHtml":"<strong>/loʊ/</strong><br/>adj. 低的，浅的<br/>n. 低<br/><br/>e.g. low prices 低价<br/>e.g. the lower classes of society 下层社会<br/><br/>* 混淆词：high（高的）、low（低的）"},{"question":"fine","options":["好的","坏的","优秀的","完美的"],"answer":"好的","explanationHtml":"<strong>/faɪn/</strong><br/>adj. 好的<br/>adv. 很好地<br/>n. 罚款<br/><br/>e.g. I'm fine. 我很好。<br/>e.g. a heavy fine 巨额罚款"},{"question":"poor","options":["贫穷的","富有的","可怜的","贫困的"],"answer":"贫穷的","explanationHtml":"<strong>/pʊr/</strong><br/>adj. 贫穷的；可怜的<br/><br/>e.g. I feel sorry for that poor child. 我为那个可怜的孩子感到难过。<br/><br/>* 混淆词：rich（富有的）、poor（贫穷的）"},{"question":"difficult","options":["困难的","容易的","简单的","复杂的"],"answer":"困难的","explanationHtml":"<strong>/ˈdɪfɪkəlt/</strong><br/>adj. 困难的<br/><br/>e.g. It's difficult for them to get here. 对他们来说，到这儿很困难。<br/><br/>* 补充：It's difficult for sb to do sth. 对某人来说做某事是困难的<br/>* 混淆词：easy（容易的）、difficult（困难的）"},{"question":"difficulty","options":["困难","容易","简单","复杂"],"answer":"困难","explanationHtml":"<strong>/ˈdɪfɪkəlti/</strong><br/>n. 困难<br/><br/>e.g. The patient has difficulty in breathing. 病人呼吸困难。<br/><br/>* 补充：have difficulty in doing sth 做某事有困难"},{"question":"popular","options":["流行的","受欢迎的","著名的","有名的"],"answer":"流行的","explanationHtml":"<strong>/ˈpɑːpjələr/</strong><br/>adj. 流行的，受欢迎的<br/><br/>e.g. The exhibition is sure to be popular. 这一展览肯定受欢迎。<br/><br/>* 补充：popularity n. 流行"},{"question":"quickly","options":["迅速地","缓慢地","快速地","迟缓地"],"answer":"迅速地","explanationHtml":"<strong>/ˈkwɪkli/</strong><br/>adv. 迅速地<br/><br/>e.g. She walked quickly. 她走得很快。<br/><br/>* 混淆词：slowly（缓慢地）、quickly（迅速地）"},{"question":"wrong","options":["错误的","正确的","对的","准确的"],"answer":"错误的","explanationHtml":"<strong>/rɔːŋ/</strong><br/>adj. 错误的<br/>adv. 错误地<br/><br/>e.g. The jacket was the wrong size. 这件夹克尺码不对。<br/><br/>* 混淆词：right（正确的）、wrong（错误的）"},{"question":"foot","options":["脚","手","英尺","英寸"],"answer":"脚","explanationHtml":"<strong>/fʊt/</strong><br/>n. 脚；英尺<br/><br/>e.g. She was standing on one foot. 她单脚站立着。<br/>e.g. a 6-foot high wall 6英尺高的墙"},{"question":"even","options":["甚至","平坦的","均匀的","平滑的"],"answer":"甚至","explanationHtml":"<strong>/ˈiːvn/</strong><br/>adv. 甚至<br/>adj. 平坦的<br/><br/>e.g. Even a child can understand it. 就连小孩子也能理解。<br/>e.g. You need an even surface to work on. 你需要有个平面在上面工作。"},{"question":"animal","options":["动物","植物","生物","生物"],"answer":"动物","explanationHtml":"<strong>/ˈænɪml/</strong><br/>n. 动物<br/>adj. 动物的<br/><br/>e.g. animal rights 动物权益"},{"question":"wife","options":["妻子","丈夫","配偶","伴侣"],"answer":"妻子","explanationHtml":"<strong>/waɪf/</strong><br/>n. 妻子<br/><br/>e.g. He never complains about his wife. 他对他妻子从不抱怨。<br/><br/>* 混淆词：husband（丈夫）、wife（妻子）"},{"question":"husband","options":["丈夫","妻子","配偶","伴侣"],"answer":"丈夫","explanationHtml":"<strong>/ˈhʌzbənd/</strong><br/>n. 丈夫<br/><br/>e.g. Her husband stood at her side. 她丈夫站在她身边。<br/><br/>* 混淆词：wife（妻子）、husband（丈夫）"},{"question":"sport","options":["运动","游戏","比赛","竞赛"],"answer":"运动","explanationHtml":"<strong>/spɔːrt/</strong><br/>n. 运动<br/><br/>e.g. Cycling is Europe's second most popular sport. 骑自行车是欧洲第二流行的体育运动。"},{"question":"quite","options":["很","非常","相当","十分"],"answer":"很","explanationHtml":"<strong>/kwaɪt/</strong><br/>adv. 很<br/><br/>e.g. I'm quite happy to wait for you here. 我非常高兴在此等候您。<br/><br/>* 混淆词：very（非常）、quite（很，程度稍弱）"},{"question":"think","options":["想","认为","思考","考虑"],"answer":"想","explanationHtml":"<strong>/θɪŋk/</strong><br/>v. 想；认为<br/>[过去式thought 过去分词thought 现在分词thinking]<br/><br/>e.g. I think I should get back to work. 我想我应该重新开始工作了。"},{"question":"change","options":["改变","变化","零钱","更换"],"answer":"改变","explanationHtml":"<strong>/tʃeɪndʒ/</strong><br/>v. 改变<br/>n. 变化；零钱<br/>[过去式changed 过去分词changed 现在分词changing]<br/><br/>e.g. We can't change our plans now. 我们现在不能改变计划了。<br/>e.g. economic change 经济变革"},{"question":"move","options":["移动","搬家","行动","感动"],"answer":"移动","explanationHtml":"<strong>/muːv/</strong><br/>v. 移动<br/>n. 行动；搬家<br/>[过去式moved 过去分词moved 现在分词moving]<br/><br/>e.g. Time is moving on. 时间在前进。"},{"question":"movement","options":["运动","活动","移动","动作"],"answer":"运动","explanationHtml":"<strong>/ˈmuːvmənt/</strong><br/>n. 运动；活动<br/><br/>e.g. They were watching her every movement. 他们注视着她的每一个动作。<br/>e.g. the women's movement 妇女运动"},{"question":"take","options":["拿","引领","携带","带走"],"answer":"拿","explanationHtml":"<strong>/teɪk/</strong><br/>v. 拿；引领<br/>[过去式took 过去分词taken 现在分词taking]<br/><br/>e.g. Free newspapers, please take one. 报纸免费，请取一份。<br/><br/>* 混淆词：bring（带来）、take（带走）"},{"question":"give","options":["给","给予","提供","赠送"],"answer":"给","explanationHtml":"<strong>/ɡɪv/</strong><br/>v. 给<br/>[过去式gave 过去分词given 现在分词giving]<br/><br/>e.g. Give us the newspaper, will you? 把报纸给我好吗？<br/><br/>* 补充：give sb. sth. = give sth. to sb. 给某人某物"},{"question":"bring","options":["带来","带走","携带","拿去"],"answer":"带来","explanationHtml":"<strong>/brɪŋ/</strong><br/>v. 带来<br/>[过去式brought 过去分词brought 现在分词bringing]<br/><br/>e.g. Bring a present for Helen. 给海伦带件礼物来。<br/><br/>* 混淆词：take（带走）、bring（带来）"}]`);export{r as default};
